---
layout: page
title: Deep Learning. Библиотека Keras
permalink: /dl/keras/
---

# Deep Learning. Библиотека Keras

Keras (может использовать либо tensorflow, либо theano)


<br/>

### [Подготовка окружения для работы с библиотекой keras](/dl/keras/setup/)


<br/>

**Наборы**

* Обучающий набор
* Контрольный набор
* Тестовый набор

<br/>

**Функции активации:**  

* Сигмоида (softmax)
* Блок линейной ректификации - Rectified Linear Unit (ReLU)
* Линейная функция
* Гиперболический тангенс

<br/><br/>

Keras поддерживает несколько функций активации, их полный перечень приведен на странице: keras.io/activations/

<br/>

**Целевые функции (функции потерь)**

Верность, используемая в задачах классификации. Таких функций 4:

<br/>

* binary_accuracy - средняя верность по всем предсказаниям в задачах бинарной классификации.
* categorical_accuracy - средняя верность по всем предсказаниям в задачах многоклассовой классификации
* sparse_categorical_accuracy - используется когда метки разреженные
* top_k_categorical_accuracy - успехом считается случай, когда истинный целевой класс находится среди первых top_k предсказаний.

<br/>

Ошибка, измеряющая различие между предсказанными и фактическими значениями. 

* MSE (среднеквадратическая ошибка)
* RMSE (квадратный корень из среднеквадратической ошибки)
* MAE (средняя абсолютная ошибка)
* MAPE (средняя ошибка в процентах)
* MSLE (средняя квадратично-логарифмиеская ошибка)

<br/>

Кусочно-линейная функция потерь, которая обычно применяется для обучения классификаторов.

* кусочно-линейная
* квадратичная кусочно-линейная

<br/>

Классовая потеря - используется для вычисления перекрестной энтропии в задачах классификации

* Бинарная перекрестная энтропия
* Категориальная перекрестная энтропия

<br/>

keras: keras.io/objectives/

???

keras: keras.io/losses/

<br/>

**Показатели качества**

Функции показателей качества аналогичны целевым функциям. Единственное различием между ними в том, что результаты вычисления показателей не используются на этапе обучения модели.

keras: keras.io/metrics/


* верность - отношение числа правильных предсказаний к общему числу меток
* точность (accuracy) - доля правильных ответов модели
* полнота - доля обнаруженных истинных событий




<br/>

**Методы оптимизации**

* SGD () - Stochastic Gradient Descent (Стохастический градиентный спуск)
* RMSprop()
* Adam()

keras: keras.io/optimizers/


<br/>

### Компиляция модели

```
model.compile(loss='categorical_crossentropy', optimizer=OPTIMIZER, metrics=['accuracy'])
```

<br/>

### Обучение модели


Для обучения откомпилированной модели служит функция fit(), принимающая следующие параметры:

* epochs - сколько раз обучающий набор предъявляется модели. На каждой итерации оптимизатор пытается подкорректировать веса, стремясь минимизировать целевую функцию.
* batch_size - сколько обучающих примеров должен увидеть оптимизатор, прежде чем он обновит веса.

```
history = model.fit(X_train, Y_train, batch_size=BATCH_SIZE, epochs=NB_EPOSH, verbose=VERBOSE, validation_split=VALIDATION_SPLIT)

```

### Проверка на тестовом наборе

```
score = model.evaluate(X_test, Y_test, verbose=VERBOSE)
print("Test score:", score[0])
print("Test accuracy:", score[1])
```

<br/>

### Регуляризация

Цель регуляризации - предотвратить переобучение.

* Регуляризация по норме L1 (lasso): сложность модели выражается в виде суммы модулей весов.
* Регуляризация по норме L2 (гребневая): сложность модели выражается в виде суммы квадратов весов.
* Эластичная сеть: для выражения сложности модели применяется комбинация двух предыдущих способов.


keras: keras.io/regularizers/



<br/>

### Предсказание выхода

```
predictions = model.predict(X)
```

Для заданного входного вектора можно вычислить несколько значений:

* model.evaluate() - вычислияет потерю.
* model.predict_classes() - вычислияет категориальные выходы.
* model.predict_proba() - вычисляет вероятность классов.
